民建聯工聯會斥林鄭「老屈」 容海恩：賴皮兼陰濕

政府宣佈下月起將長者綜援申請資格由60歲延至65歲，導致新申請的60至64歲人士須轉為申領成人綜援，較長者綜援少逾千元。多名議員今早趁特首林鄭月娥出席立法會答問大會促撤回有關決定，但林鄭反駁指，議員早前已通過《2018年撥款條例草案》，即批准政府改變有關政策。不過，多名議員跨黨派同斥林鄭「老屈」，不認同投票通過預算案等如贊同將長者綜援申請資格由60歲升至65歲。

當日投票支持的民建聯議員會後對林鄭說法表示驚訝和強烈不滿。梁志祥指該黨過去多次去信及在立法會發言表明反對，「所以特首話我哋支持佢哋呢個新政策，我哋係強烈不滿」。他批評政府本應在實施上述政策時先到福利事務委員會諮詢意見，但政府卻繞過有關程序直接實施，將去信要求派員到委員會交代做法。
葛珮帆亦狠批林鄭說法不公平和不公道，「我覺得佢屈我哋建制派議員，話支持預算案就等於支持入面全部細項，但其實預算案入面有好多唔同政策」。身為民建聯黨團召集人的陳克勤更聲稱，當日支持預算案只因不想政府陷入財政懸崖，批評政府今次做法「混水摸魚」。但問到過去曾否考慮以反對收緊長者綜援作為支持預算案的條件迫使政府讓步時，該黨梁志祥未正面回應，只稱會按不同情況考慮，「我哋唔會作為交換」。

贊成預算案卻反對提高長者綜援年齡門檻的容海恩會後批評，林鄭答問會上的回應「不準確及不負責任」，做法「賴皮」及「陰濕」，指政府推動相關政策過於急進，由社署提出到執行少於一個月時間，不滿政府推出有關修訂前沒有廣泛諮詢及與持份者溝通，亦沒提供具體細節執行時間表。
工聯會黃國健也指對林鄭說法「有啲委屈感覺」，強調預算案有不同政策範疇，議員一般視乎大方向投票，「唔代表支持每一項政策」，反斥政府提出相關措施後未有按照以往做法先行諮詢立法會，議員無從反對，他稱以後會對政府政策「睇得緊一啲」。身兼福利事務委員會委員的黨友郭偉強指，曾在去年4月提出相關質詢，批評林鄭對議員意見充耳不聞，「過咗海就係神仙」。

777上位真係幾陰濕同狗

由佢做社會福利署已經係咁

你話佢有無料？ 我敢講無

咁真係你地投贊成wo
屌人賴皮之前
問下自己有冇份造成啦
依家係你地忽然調轉槍頭
邊個賴皮啲

驚d廢老以後唔投比佢地

輸打贏要

鬼唔知，班人揸係廢老臉前扮下野姐
不嬲唔係第一日口不對心架啦

係咪即係聲大大同人講佢地根本無睇清楚
只係為贊成而贊成

呢d咪係佢政職囉...

成班友真係好撚柒
今次真係班賣港撚最撚柒嘅一次

佢自大又自負，睇唔起非AO嘅公務員

777為拎光環，將事情推晒比佢地

以往689都係硬食。所以佢地咁激動

半斤八両

今鋪林鄭撚狗 場戲好睇到

笑左 本身林鄭講完第二日香港人都唔記得 佢地炒返熱 而家d建制派愈黎愈蠢

咁當初你哋唔迫政府修定咗先通過？

典型玩政治高手，佢仕途都係煽人陰人上位

當日走入皇后碼頭，話打擊圍村佬
大家可搵返，贏左標題後，野就無做過

佢一直都係咁做到特首

咁似尋晚集大帥哥既？

啲販民腦細胞未死清就唔該煲大呢單嘢佢啦
成日活喺自己世界

打和啦

耶西容應該係香港嘅barrister之中，智商數一數二..地低

究竟係狗咬狗定係做大戲呢

On9，冇建制派都唔夠票過budget，你地成班企硬投反對票政府點會唔撤？

鄭泳舜呢個二世祖，在新西蘭嘅奧克蘭大學，只需讀三年嘅水泡科課程，佢讀咗五年先畢到業 智商可圈可點

建制走狗

建制嗰種無恥同無賴日日都赤裸裸咁表演俾廣大市民睇
但班老野咁都可以當睇唔到

可圈可點係讚人用...

擺明冇睇，亂鳩咁投啦

投佢地個班選民，邊會睇投票紀錄架

罵得好惡毒 真係過份

777玩政治醒目過啲建制派
一唔對路就走精面

你班民賤聯係狗來，點可以斥責主子㗎

民賤聯扮咩啫
你地唔賤咩？

慳返啲政府錢咪就係為咗出糧俾你哋囉

扯貓尾
屌你老味禮義廉靠老野票 777唔駛 咪出嚟耍下太極囉

驚屄咩垃圾上一代有腦香港就唔會搞成咁

對保皇黨來講, 佢咁"醒"絕對係一個優點啦

照劇本演姐

反對亦讚成 讚成亦反對

777真心自大
香港有排衰呀

成班肉酸到 幫手賣完港又想拎貞節牌坊 林鄭雖然都係乞人憎 但呢野隊得好

支持取消埋公屋政策，現有公屋賣比領展

自食其果

呢舖我就撐林賤喇

抵撚死啦支那廢老

60歲就退休拎綜援 應該好多係藍絲

做場大龍鳳俾你班傻閪睇下啫，你估真係反面咩，事實就係大家都收到阿爺order要cut啦，而家新移民數目夠，唔使靠班廢中廢老做保皇狗票源咪cut囉 ，過多十幾年班老坑冇哂利用價值隨時cut鳩哂嚟補貼新移民添啊